# 導入

この論文の導入部．

## 書くこと

* 問題点
* この論文の位置付け

## ロジック

* （先行研究）感染者を対象とした研究
* （問題点）感染者を対象とする実験において，リスクが顕在化している．
* （解決案）他の研究機関を参考に感染者を対象とした実験に関して倫理規範を策定することを要求
* （意義）感染者治療の研究機関として信頼を得て研究の発展を安定化できるだろう．

## 草稿

　鉱石病，並びにアーツの特性に関する研究において感染者を対象とした実験は盛んに行われている（要出典）．弊社に置いても感染病治療の研究と並行して，感染者の協力を得ながらアーツ特性を解明するための研究を行っており，中には感染者を実験体とした研究もある（要出典）．

　これらの研究の成果により感染者への治療法・アーツ特性の理解と応用は現在進行系で発展している．しかし，感染者を対象とする実験はリスクを伴うものである．それは鉱石病患者がアーツを使用することは鉱石病の進行を早めるため，アーツ展開を伴う実験はその症状の進行を早めてしまう恐れがあるからだ．このような長期的な観点だけでなく，被験者の体調に影響を及ぼすような短期的なリスクもあり，それが顕在化している事例も報告されている．

　このような事例を今後回避するために，感染者を対象とした実験に伴うリスクを事前に見積り，予めそれを回避・最小化させる方法を取る必要がある．弊社においてはそのような行動指針は策定されていない．そのため，同じように鉱石病の治療やアーツ特性に関する研究を行っている他の研究機関が定めている規範を参考に，弊社でも鉱石病の研究に関する倫理規範を策定するすることを提案する．

　鉱石病の研究に関わる倫理規範を策定することは，実験に伴うリスクの事前予測・回避策の策定の実施を促すだけではない．それは対外的に感染者への保護をアピールすることをも意味し，鉱石病・アーツの持続的な研究の実現にも繋がることが期待される．

また，鉱石病・アーツ特性についてまだ不明瞭な部分が多く残されており，感染者を対象とした実験において予期できなかった問題が発生する可能性もある．

　